[投訴師] 如何不費吹灰之力拆走「違法懸掛嘅banner」

是咁的，話說小弟今朝見到好多違法懸掛嘅banner
真係好無法無天，覺得好需要將呢啲違法行為繩之於法
梗係要做良好市民，協助食環署整理市容

（Source: 梁衍忻議員FB）

點樣做：
1. 影低「違法懸掛嘅banner」
2. 寫一封email 去個區嘅食環署
3. 記得要寫埋詳細地址，盡可能包括埋街道名、附近燈柱編號
（例子：xxx建築外，xx路，近燈柱xxxxxx）
4. 得咗！

根據過往經歷，通常幾日之內就會拆除（最快試過即日）

－－－－－－－－－
各區食環署電郵地址：

港島及離島區 中西區環境衞生辦事處 cwdoeh@fehd.gov.hk東區環境衞生辦事處 eas_do@fehd.gov.hk南區環境衞生辦事處 sdoeh@fehd.gov.hk灣仔區環境衞生辦事處 wchdoeh@fehd.gov.hk離島區環境衞生辦事處 isdoeh@fehd.gov.hk 九龍觀塘區環境衞生辦事處 ktdoeh@fehd.gov.hk深水埗區環境衞生辦事處 sspodoeh@fehd.gov.hk油尖區環境衞生辦事處 ytdoeh@fehd.gov.hk黃大仙區環境衞生辦事處 wtsdoeh@fehd.gov.hk九龍城區環境衞生辦事處 kcdoeh@fehd.gov.hk 新界荃灣區環境衞生辦事處 twdoeh@fehd.gov.hk元朗區環境衞生辦事處 yldoeh@fehd.gov.hk北區環境衞生辦事處 ndoeh@fehd.gov.hk沙田區環境衞生辦事處 stdoeh@fehd.gov.hk西貢區環境衞生辦事處 skdoeh@fehd.gov.hk葵青區環境衞生辦事處 kwtdoeh@fehd.gov.hk大埔區環境衞生辦事處 tpdoeh@fehd.gov.hk屯門區環境衞生辦事處 tmdoeh@fehd.gov.hk

推

留名報告

先生/女士:

有關清拆違法橫額事宜

2020年5月28日有關上述投訴來函收悉。

本署現正處理有關個案，並會盡快回覆。如在接獲投訴後三十個曆日內未能向你具體回覆，本署會告知你有關個案的進展。

在這期間，請致電與黃大仙區衞生督察(合約管理)先生聯絡。

請你注意，在處理投訴過程中，若本署認為有需要，便會轉介你的投訴予其他有關政府部門協助處理或跟進。如你反對你的個人資料轉介其他政府部門，務請你在此信發出十天內以書面/致電通知上述之聯絡人。

食物環境衞生署署長
(代行)

我就是成功的例子
PS 已報5張+

手足如果唔清楚燈柱Number可以用my map hk
可以搵到燈柱Number

玩1823有時會彈比地政總署，唔知點解

掛左幾日都仲係度

因為批准掛banner係地政總署負責
但係拆除係食環署負責
所以直接搵食環就最快

盡做啦